---
title: "GIMP на конференции Libre Graphics Meeting 2010"
date: "2010-04-29"
---

Как известно некоторым из вас, международная конференция [Libre Graphics Meeting](http://libregraphicsmeeting.org/2010/), ежегодно собирающая разработчиков и пользователей свободного ПО для работы с графикой, в своё время выросла из ежегодной встречи разработчиков GIMP.

В этом году несмотря на то, что конференция пройдёт в Европе, где живут почти все разработчики программы, двое из четвёрки ключевых участников команды, Митч Наттерер и Мартин Нордхольц, присутствовать на ней, по всей видимости, не смогут.

Эту печальную новость может затмить только одно радостное событие. Петер Сиккинг, профессиональный юзабилист, работающий с командой уже почти четыре года,собирается рассказать о том, какими принципами необходимо будет руководствоваться при создании интерфейса, дающего GIMP полный доступ к возможностям [GEGL](http://ru.wikipedia.org/wiki/GEGL) — нового движка программы. Для примера, в прошлом году он лишь наметил общее направление в отношении однооконного интерфейса, а полгода спустя первый код, реализующий этот интерфейс уже был готов. Так что тут есть варианты.

Поддержать проведение конференции финансово (деньги пойдут на оплату транспортных расходов её активных участников) вы можете [здесь](http://pledgie.com/campaigns/8926).

В этом году впервые за всё время существования фокус конференции смещается со встречи команд разработчиков GIMP, Inkscape, Scribus, Blender и т.д. навстречу разработчиков с пользователями и пользователей — друг с другом.

В здании культурного центра _De Pianofabriek_, где конференция будет проходить с 27 по 20 мая, будут проведены тематические выставки. Ожидается активное участие нидерландской компании [Shapeways](http://www.shapeways.com/), которая является одним из мировых лидеров по трёхмерной печати.

Ну а если вернуться к GIMP, с появлением Libre Graphics Meeting команда придумала себе ещё одну ежегодную встречу, которая каждый год проходит в разное время, так что несостыковочка с LGM, будем надеяться, на развитие проекта особенно не повлияет.
